入黎放低你隻龜

好撚得意呀屌

閪面龜

佢叫點點

咩龜

刀背蛋龜 好得意
岩岩買返黎個陣得手指尾一節咁細隻
差唔多一歲啦佢

學jessica

見佢成身點 咪叫佢做點點

咩品種？

賣嗰啲寫金錢草😺

咁你係咪用金錢草既價錢買左佢？

....金錢龜同金錢草龜兩樣嘢嚟

Btw 68😂

我又post下先

黑肚枯葉
水可以深啲 最少過殼

係女仔來😛

好乖好嗲

大家好 我叫花花（我呀婆幫佢改）

成日都好好奇
巴西龜仔啲手指甲會唔會好易啪斷
我嗰兩隻女都試過啪斷腳甲

我有隻龜唔食野
點算好

食飽咗浸緊等屙屎

Me too
May be just 冬天
我果隻上年今年都係咁

乜嘢龜 幾大呀

佢近半年係咁

吓.....咁耐....

你餵咩俾佢食

愈養愈肥

bam

啊 好眼訓...

反殼喎
唔夠水

我呢隻養左十幾年都冇幫佢剪過
亦都好似冇斷過
我見其他人會幫佢地剪指甲

太少水 翹殼
最少要浸過背

要爆甲了
Btw 想問有冇人識整龜缸底濾

師兄盞燈咩型號 係咪uvb+uva 個距離好似好近

巴西 一年左右

糧

uva黎 uvb燈係隔離遮住左
近係因為呢排凍驚太遠唔夠暖

點解會爆甲嘅？

比我開飯

好似光頭bob

大個仔要換甲

點解會畀人負皮咗你嘅
我都聽過有人會剪
我嗰兩隻女真係好惡
無從下手
所以無試過剪
不過本身龜會用手去撕嘢食
所以手應該唔剪得

應該係換殼？

成日掛住訓摷醒佢影張相先

對眼好撚似林鄭

想攬攬 好似對住我笑 會嗲人咁
唔似我個港女龜

龜仔真係好得意

好肥

巴打你嘅石仔同碌木邊到買？
想買但買唔到
你隻龜好精靈

好靚 幾大？

肥撚過肥媽
控制飲食啦 肥得滯唔知會唔會迫爆內臟

已經平均幾日先餵一次
野食既份量係咪應該再少啲？

你餵啲咩比佢？
聽朋友講有隻營養龜糧唔錯
我就買咗隻三文魚乾糧比佢
有冇帶佢出街散步？

好幸福
一㩒入嚟呢個post就見到咁多得意嘅龜同鍾意龜嘅人

肉 蝦乾 乾糧 都會輪住餵
出街散步冇呀
但間唔中會係屋放佢行
咁我應該要俾多啲時間佢散步先得
完左而家隻糧 可能試下你呢隻thx

唔好餵咁多肉同蝦乾呀
上個月先睇完獸醫, 話肉膽固醇高, 蝦乾會分化鈣, 令龜殼翹/變形/唔靚, 當零食間唔中比佢就得
多啲餵菜比佢, 痾多啲屎啦, 唔好比佢再肥落去

餵肉D💩唔會好臭咩

大龜想撞開隻細？

曬緊太陽咋好得意

唔夠膽太近影驚佢哋走

好有錢
4隻龜加花園

大約書包啲size

我住村屋咋
有好多隻都係執返黎

總共六隻 好似有成三四隻都係執
張相唔齊人係出咗去散步

明白會餵少啲
菜佢唔太食 揀飲擇食 仆街黎
你係餵咩菜？
我有餵過生菜同菜心
佢好似咬兩啖就唔食

ok既 都唔係特別臭

碌木就金魚街買, 石仔就屋企人唔知邊到執返嚟
大大下隻衰龜捐唔入碌木 ..但又係咁撞入去
最後變左俾佢踩上去曬太陽 當平台

其實佢成日都閪面同怒睥我

十年無幫佢刷背 生曬青苔

點解要咁做

嘩 正喎
有d人專門特登係龜背養青苔 話好難養得到

唔係特登 宜家幫佢刷走曬靚仔返了

...你做乜鬧我隻龜啊

係有幾分似

我養咗佢16年都未換過嘅？

盾臂龜同路人 啱啱養?

但落咁少水嘅？病咗

同港女一鳩樣

港女龜：妖未化妝影乜春相呀

細細隻真係好得意

巴打係咪用椰泥？

巴打你個隻係咩底材黎

唔會痾尿咩？我嗰隻成日抱起佢就屙尿
唔敢帶佢上床

草粒 不過比佢地咬碎晒

好似係到奸笑

賀曼黎架，屋企冇咁大養盾臂

姣發上黎可以一野含住佢個頭
一解無撚含既寂寞

好得意嗰兩個鼻哥窿

呢隻好野黎架

地下嚟，不過我放上床佢哋都好少痾屎痾尿
因為之前佢痾嘅話我會話佢
慢慢訓練到如果佢哋急屎急尿
就會爬上嚟我度走嚟走去
要我放佢落地

btw有隻會係我張被入面放屁，臭撚醒我

呢隻好撚貴 但隻港女唔食
反而當佢波咁踼

真係好得意 好似海狗公園啲靚龜咁 more牙

可以點訓練? 點睇得出佢急屎急尿?
平時抱起佢就射尿落我到

之前用木碎 覺得效果好似唔太好
轉左椰泥 不過要成日噴水

餓下佢就會食，不過好多主人都唔忍心

另外M糧都唔錯，動物園都係餵M

好似

刀背蛋bb應該要餵幾多糧佢好似多多都食得曬

我個兩隻可能因為太大隻 成日都整到d泥飛開哂
想轉底材

仲有隻係入面訓緊。

刀背蛋🙆🏻‍♀️

刀背蛋真係好鬼得意

豹龜

試下木碎

木碎試過 唔知係咪我買個隻太大粒 搞到痴哂d屎係到

我覺得好難養腸胃好差
反而一開始買傘尾同盾臂唔洗點理都快高長大

有屎痴應該係正常 佢地有時會係入面屙屎
所以要定期反一反d底材 搵下痴左屎果d掉左佢

如果嫌麻煩可以試下瓷磚反轉佢 用”鞋”果一面

我果兩隻 一隻正正常常食野 一隻唔食糧 淨係食菜
買左返黎5個月 正常果隻大隻左好多
唔正常果隻完全冇大到

好似細隻嘅話食糧會快大啲同埋食菜好易屙啲唔靚屎
唔知點解豹龜好似大得特別慢

好大隻 實養咗好耐

個殼好靚

咩龜黎？？

係 無話特別凸

可摸耳more牙

番到屋企再影

廿二年左右囉 好乖好懂性架佢 ，晚晚同我呀媽訓 好搞笑

兩隻岩岩訓醒

你全家好錫佢 遇到你真好
想我隻龜都好似你個隻咁乖

你多D同佢玩 對佢好 佢就好懂性 ，係呀 我地全家當佢寶咁，其實仲有五隻龜，不過呢隻就最痴人最鐘意同我地玩

好cute呀

ChuChu

刀背蛋

我隻珍珠龜養咗十幾年都係細細隻

品種係咁？ 話說我果D相比起都算細隻 唔知關唔關因為冇食過龜糧 因為由細開始已經係紅蟲沙蟲大左就蝦魚咁 我見其他食龜糧大既就好大size

點解佢地咁鍾意爬腳/鞋

我果隻都會 有時想玩或者想食野就咁

第一張好像指甲過長喎
第二張訓得好可愛

Oh!!死火，原來係咁，多謝提醒

正常夠深水
龜殼邊緣會向下

翹殼係邊緣開始向上生
因為水太少，唔過背
龜有生肉但唔生殼
長期係咁樣會令到殼變形
壓住龜嘅內臟
造成痛楚，甚至影響壽命

呢個咩品種, 幾q

個樣好楚楚可憐
我養的話一定超錫佢

佢叫肥波

我都覺得 不過佢真係好乖又痴人 由其係我呀媽 佢當我呀媽真係親生老母咁 所以我地全家都好錫佢

有冇人知依隻係咩品種
養左二十年.

養咗就兩年都唔知佢係咩品種
剩係知叫歐洲陸龜

廿年都未知

佢好好動但好驚我😢 養左一年幾

想知佢得手指尾一節咁細隻食咩

仲以為佢叫做「我要投票選特首」

鬧佢，佢唔中意就會射尿，同佢講道理

麝香龜
蛋龜一種

龜糧

各位愛龜之人：

小弟的巴西龜養了三年

近呢幾個月

佢大便果度有舊黑色野（大約一粒魚旦咁大）整出黎
，果下佢就好痛咁，之後就縮番入去。

但呢個星期，呢舊野就唔縮番入去。佢無黎心機咁。

睇上網文章話佢老痔。

應該要睇獸醫啦

想問有無好介紹？

（利申日日換水，曬太陽）

我隻龜幾次覆診都係睇佢
肺炎就死 醫到而加好返咁活潑
拎咗佢張卡片仔 以後都諗住睇返佢
醫生同姑娘好好 對住我隻港女龜好有耐性
真心推薦

抱佢嗰時記得平放 唔好打直佢
我隻龜次次打直拎起佢都驚
但打平抱起佢就冇嘢
細細隻好得意

more牙

無人養啲四份一個人咁大個啲陸龜？

香港地好難養到咁大

大得好快

好似張潤含

好靚仔喎
得閒交配

巴打幾耐換一次水？
可摸耳介紹下用咩濾筒

511裝生物環
加個前置筒放白棉同生化棉
幾日換少少水
前置筒大約兩個禮拜洗一次
511三個月先沖一沖

雖然我無養開亦唔熟
我反而比較鍾意個啲龜多啲
手粗腳粗
大大份輪廓清晰
又需要話要濕漉漉咁

啲水會唔會好撚腥臭？

完全無味喎

參考你個setting 先

草龜

啱啱換完水

而家兩隻都成包奶咁大啦

小心偷走

師兄你咁大隻龜，個箱大概幾大？
我隻龜又係好鐘意曬燈，我想俾個大啲嘅空間佢

我好似成年前話要買個大D既缸俾佢地
到而家都未買

水位低少少🤏

你話隻兔定隻🐢

想俾深D水佢地潛下

咁要換缸了

兩隻都勁得意

多謝晒

屙屎嘅樣

我想問下你隻盾會唔會食依種底材？

老龜黎架啦 22年了 只係keep得好咋

朋友響日本送俾我嘅手信

佢咩都咬我都唔知比咩佢用好

睇住佢地越黎越大個缸就越黎越細

Bling bling

其實D龜有冇得身體檢查

我用緊實惠最大果隻膠箱

係，我屋企放瓷磚，反轉咁擺，但就磨平咗佢啲甲，依隻底材又驚佢食，唔放底材又對佢哋唔好

我照放泥算 可能野生個d都係咩都食

唔好意思真係唔好意思
我突然諗到個問題
咁你地會唔會食龜苓膏

唔會

我會
會唔會因為咁我兩隻龜成日想咬鳩我

養咗之後費事食

好靚 巴打用咩底材？

想問下各位師兄姐養烏龜有咩必要設備？

睇你養咩啫 你養盾臂果D未要曬燈 如果我呢D巴西龜就簡單得多 換多D水 比D鮮蝦佢食下 咁就已經好健康

同問
我隻龜鍾意咬死物
甚至咬我手指
可以點算

...會

屋企人勁粗養 都養到咁大隻

好似無巴絲養同種？

如果養巴西
洗唔洗買啲燈比佢曬下咁？

唔洗 你放佢出黎 佢識搵位矖太陽架啦

咩品種

養咗之後唔會食
但我老豆喺養龜初期見到海天堂有優惠買咗啲券
有次提我買咗啲券
同我講可以拎去換
之後我同佢講以後唔再買啦
養龜就唔好食龜苓膏啦
之後佢都冇買過了

紅腿？

洗完清完濾材
用用下而家D水變左紫紫地粉粉地咁既色
係咪代表要換濾材啦

隻龜唔肯食嘢 又無屎柯 可以點

初初養？

12年了

會唔會冬天唔開口？一係就病左 帶佢睇下醫生 我果D冬天就都唔係好食野既

想問下你隻賀曼幾多歲好少見咁大

我個隻傘尾黎

兩隻都係女？

傘尾係仔黎 隻盾仲未知

成日都訓到好樣衰

Ching你要唔要搽啲凡士林上龜殼

有無人知呢隻係咩品種 人地送的

我開始養果時爛殼....搞左好耐先好返，搽凡士林上龜殼會好d?

粉紅色脷仔好cute

好得意
望落有啲似刀背蛋龜

仲有一張 好似對住你笑咁

越望越似刀背蛋
好細膽架 唔係屋企有隻港女巴西龜 我實拎返去養

似南石金錢龜

刀背蛋應該唔係啦 個頭大D 同個背都有出入 我問過人人地話係咩越南金錢龜 我就唔知係咪 佢係細膽架 要擺係隻手一陣先伸個頭仔出黎

上網睇圖又真係好似 唔該唒你呀

點樣係咪爛殻？

都幾多人養傘尾

養龜麻唔麻煩架 例如巴西龜
要有咩設備？

佢好似唔食野 要比咩佢食

diu呢隻野個樣好嘆 好想打佢

識唔識認主人

石金錢

夜晚好活躍㗎

龜缸
溫度計
濾水器(勸換水可以唔洗)
uva/uvb燈
冬天要買埋暖管
浮台

係咩 唔怪得啦 我次次都朝早同佢玩

成日以為佢死左

Ching 隻龜反反地甲
你要落多啲水 水位一要夠高

咁好似依家20度左右洗唔洗暖管？

成個書包咁大

對唔住 我番出去

我會20度以下先開暖管(網上有人話15度先開）
Set到25-30度就夠

不過都要注意岸上溫度，溫差太大 龜都會易病

thx

我覺得係識認
有次去旅行
放咗啲龜喺人哋屋企
放低埋啲糧
點知隻隻都唔食嘢
帶咗佢哋翻屋企就係咁食

賀曼黎ga

咁似嘅

係呀 我都覺 都幾難分

唔係發夢就訓教

百厭仔

咩龜黎？

墨化咗嘅草龜

眼神好正

你隻貓係咪想同佢玩

會唔會打交

龜龜

水養？可以分享下你養法嘛
利申：有一隻草龜(見過佢伸JJ但未墨化)

補張相

早晨

估唔到引到連登仔入黎放龜
一入黎見到咁多隻龜仔好幸福

會好好多，我早排都幫我隻搽咗。
如果手腳頭有乾燥都可以，薄薄地搽就ok

有無人一放隻龜出黎乾養佢就瘋狂痾屎

冇乾養 我驚搵唔到佢地

原來係咁原來要咁多水

我個隻瘋狂痾尿 痾極都仲有

好撚似陳茂波

我嗰隻都係咁

老婆屋企隻龜
有冇人知係咩品種？

我想問水龜係咪一定要成日喺水入面？因為我d 水龜浸浸下水（痾完屎/食完野/晒夠燈之後）就會周身郁好想逃走咁，然後放咗佢地落地之後，就會匿去梳化底/櫃底瞓覺...

我嗰隻成隻狗咁 又好憎水
唔好學我咁放養
我係養到第十年左右佢頭紋慢慢消失
我反而無見過JJ

要十年咁耐
大約仲要等4年

屌一樣 好似示威不滿我迫佢乾身咁

我都要搵野裝住佢 如果咪跑得快過保特
條pk成日唔肯上岸要強制乾佢

係咪一定要生餌 肯唔肯食糧

餵魚仔，未聽過會食糧

個樣一樣傻下傻下

背殼有三條縱棱
應該係中華草龜
養得好靚

係呀
陸龜要陸地、澤龜要有水有陸地、水龜要水
你會唔會調返轉
自己食飽咗之後浸自己落水瞓覺？
睇下你養邊種龜啦
正路都有齊兩樣畀佢自己揀

係囉

擺係張枱度都可以訓到咁

我都係換水時放佢地係企缸到玩陣

有冇人一樣有養忍者龜

Holy...一歲嘅龜同我隻七歲龜差唔多大

換左你唔知姐...換水個陣會順手沖埋...

你唔驚隻隻龜會跌落嚟?

你養開咩龜 我呢一年日日俾蝦肉佢食

岩岩新養，仲係龜BB

草龜...俾糧佢食...試過放菜比佢 但係理都唔理...

好得意

請問咩龜？

南部石金錢

隻龜要我出左街要敢上岸曬背

隻🐢成身青苔係咪水質唔得先會咁？

係 有青苔其實有好有壞
但生喺背脊就可免則免
用牙刷幫佢刷背
同埋曬多啲太陽
之後就無事㗎啦

個鼻好高好尖好可愛

我地係度睇住先擺係枱 同埋如果佢係張枱走到枱邊都識退番後既

笑咗出嚟 好qq

有無人用玻璃缸養 濾水器係咪好貴養左12年都係用膠箱

睇到龜諗到呢樣嘢, 生咗尷尬癌

我用玻璃缸養，濾水器唔貴
內置式過濾器100蚊內有交易，外掛式嗰種會貴少少 百幾蚊

入完個龜po 好想養下 想請教除左巴西龜, 有咩品種推介新手最易養, 可唔可以推介兩三種品種睇睇, 去買龜最多係咪去返金魚街, 有無好介紹?

幾時要換一次水 因為佢本身日日啲水都要換一次

盾臂

我自己就2-3日換一次水。

仲要定期清洗濾水器，更換濾材(過濾綿/生化綿/活性炭等等)

新手水龜可以試下：地圖龜，油彩龜，斑龜，草龜，刀蛋/黑蛋，忍者龜。

唔好養鱷龜

其實金魚街多病龜，不過都有好野嘅 睇你識唔識揀
魚佬水族就多啲選擇，啲龜正常啲。

玻璃缸好難換到水 本身用膠可以成個攞入廁所

忍者龜都唔太建議，當初就係見到佢個名同細細隻bb仔好得意
點知大得好快，聽好多巴打都話佢地成年大得好誇張

原來忍者龜大得好快
巴打有冇龜龜相睇下

係嫁，玻璃缸好重 好難全部換

我自己係用個杯逐啲逐啲倒走啲水 然後再成個玻璃缸拎入廁所。

其實又唔洗一次過換晒啲水，你可以拎個杯倒走2/3嘅水，然後再加乾淨嘅水入去，視乎你用深水養定淺水養

咁想問下有冇啲咩品種長大後唔會太大隻而又啱新手養㗎？

唔係反反地 係反曬

價錢唔貴 成體後又細隻
我諗得地圖/油彩，佢地成體都係15-20cm

蛋龜好似會再細啲 但價錢就貴啲

係 忍者龜香港真係唔建議養 成體可以好大 而且香港冬天天氣又一定要暖管保溫 一般人唔會有咁大個缸

養大左又唔可以放生 因為佢地唔可以冬眠

呢幅幾日前影

呢兩幅就係岩岩養果時影 2018年9月既事

一年半大得好快

係易養，但會頗大

你睇幾大一坨屎

你地餵開邊隻糧?

已經有人答咗你品種
如果係新手
想喺金魚街買龜
記得最好等初夏
會比秋冬易養
同埋揀隻睇落活潑啲嘅龜

龜嘅壽命唔短
開始前要諗清楚想養水龜、澤龜定陸龜
要考慮埋自己經濟能力、飼養空間

唔用抽水泵或者虹吸管？
啲龜用咁鬼多水
舀到地老天荒

mazuri水龜糧

我老豆會用，但我唔識
所以我換嗰陣會慢慢舀屌 好撚廢

你地會唔會幾隻糧溝埋一齊餵？

想養類似巴西龜個種游下水又要上下石到曬下太陽, 間中可以放地下行下咁, 唔揀巴西龜因為唔太鐘意佢個紋咋

呢種叫澤龜?

有無人知置樂有無龜賣, 住屯門記得有d 水族館

隻巴西龜好正
鱷魚龜養左幾耐？我果隻送左俾人了

有冇人經驗分享一下巴西龜有幾耐命，我果隻已經22年 我好怕牠突然拜拜

買呢種
直嗰邊擺龜缸、彎嗰邊放出嚟
用上面個手動泵撳幾下
啲水會由高位流去低位

以前佢哋細個食zoo med
三個月大轉mazuri
一直都無溝糧
耐唔久畀zoo med蝦乾、菜心葉
有餵下刺身畀佢哋

係 澤龜
要同時有水有陸地
唔可以好似陸龜放養
都唔會好似水龜咁淨係畀乾淨水佢游
老實講
如果唔係巴西龜可以粗養
其實澤龜都幾煩

以前細個有喺置樂街市買過
不過都十幾年前

但感覺上陸龜好似仲難, 係咪要照燈, 較岩溫度, 我新手想淨係放係缸到養就得

我試下 唔該你

不過你小心啲
之前第一次買中過伏
圖中紅圈嗰度係扭得開嘅
結果搞到個手動泵唔係密封
啲水泵唔到上嚟
好彩唔貴
最好係圖中下面嗰款
個泵位密封
或者直接買電動迷你泵

電動呢隻邊到有得賣？

咁澤龜啱啦
不過記得一定要有離水陸地
而家我嗰兩隻巴西龜女廿幾cm
要深水養
所以要用水管自己紥曬台

諗住買d 大石先ok?簡單
我而家去緊金魚街了, 除左魚佬水族仲有無推介?

迷你電動嘅喺淘寶平平地買咗嚿
好似30蚊左右
用嗰時配轉腳插
綠色嗰嚿擺落水度
一插電就會抽水

我嗰時喺金魚街一檔樓梯口擺檔嘅舖仔買
我唔知嗰檔叫乜名
你記得要揀啲睇落惡少少、生猛猛啲
會爬上嚟壓住其他龜嘅龜苗
嗰啲一般都無乜大病痛
如果你係養巴西龜
最好淨係養一隻
佢哋無群體意識
會互咬打交

另外，唔好畀佢哋陰到買啲有島仔嘅缸
我嗰兩隻龜女住咗兩星期就唔啱

我想養兩隻, 咁可以揀咩龜?

其實可以唔使斥資買大石
一般石都好薄
龜一大要深水就唔啱用
同埋太多石堆埋會積污糟嘢
要逐舊刷都好煩
龜苗輕身
可以買吸盤曬台

不過唔好買浮台
龜苗未必咁快識爬

好彩我無打算買呢d 缸,,想買最普通長方形但大d 比佢游到下水又可以爬上大石曬下太陽

珍珠龜
性格溫馴啲
不過要有心理準備
買到兩隻女都係會大隻都仆街
要用大缸/大膠箱養

好我研究下, 琴日見到有巴絲有個圓拱形企台都幾好

如果唔小心買左一仔一女, 龜會唔會成日生蛋

其實淨女都會生
龜女生蛋就好似女人嚟m咁
對龜嚟講係排走卵子
唔係一仔一女唔使理蛋有無授精咁解啫
龜女重要擔心埋塞蛋要睇醫生

真係好大隻
篤屎都好勁

有冇你隻龜手指尾大細既相想睇

以前養d 龜龜成日皮膚病有層膜咁, 要唔要買定d 藥傍下身架, 新手乜都唔識

你不如睇多少少資料先買
你好似養死好多龜咁
Google下龜 腐皮
一般係水質差引起嘅皮膚病

兩隻傻龜

無呀個時係讀書時亂玩, 無養死好多啦

買定一枝龜精靈
廿零蚊左右有㗎啦
香港製造嘅
腐皮、爛甲、眼炎嗰類輕傷都用得
但如果病咗發現得遲
或者情況嚴重都係要睇醫生

鑽紋？

下次去魚街睇下有冇

返到去先影靚相, 買左隻黃耳同忍者,因為合眼緣, 佢話可以合養, 唔知有無呃我

有無養忍者龜巴打講下, 佢地香港冬天無暖管應該都捱到?上網睇佢地怕凍, 不過有人都話香港冬天凍唔死, 但最好有暖管

另外買龜時個人問我用唔用玻璃箱加d 咩過濾器用, 又係咪必要?

海天堂

巴打你個箱幾大？
又盾臂又挺胸

魚街買？

最好有埋暖管啦，香港冬天雖然已經唔係凍，但有時都會低過15度，水溫低過15度，龜就會好易病。

如果你勤力換水，過濾器唔係必要的
但玻璃缸咁重，日日換水會好麻煩，最好買埋過濾器
過濾器好平，細細地80蚊內已經有，要定期清洗/更換濾材。

穩陣點都落暖管
而且根據忍者龜以後既大細⋯⋯一般過濾未必夠力⋯⋯
我直頭係用濾筒再加個前置桶

btw，另一方面真正落到過濾既屎其實未必好多，因為目測佢地鍾意食屎多過食糧，所以⋯⋯

暖管係咪用唔到膠箱, 新手真係乜都唔識, 不過冬天都過左, 我諗養熟左下年冬天前加裝應該無問題?

幾年前買架啦 個陣佢地仲係好細隻 依家其實都已經唔夠住

請問巴打個種過濾係點, 未來既我可能有需要換大缸, 做左少少功課原來忍者龜真係幾大

換玻璃缸好d

10月買都未遲啦 而家冬天都過左啦

鑽紋真係好靚....

好呀, 咁我養定左再請教大家

係

赫曼？食咩菜？

可以既話換底材

係呀，赫曼陸龜
圖中係桑葉

買左呢隻糧

隻黃耳成日卡住係到, 好煩惱

大黃耳&忍者龜

你地會唔會幫佢地改名

好得意
會改名呀

Ching 會唔會考慮買支射燈畀佢？
Uva/uvb燈

阿兔都好cute

曬台可以買大少少

諗諗先, 因為我屋企其實有個位會有太陽射入黎, 諗住之後會搬過去, 而家影相先放住係呢到

其實個膠盒都唔夠大, 長遠黎講, 但因為新手諗住用左膠盒先, 之後會正經換一個好環境比佢地, 會PLAN下

想問下除左主糧, 你地會比咩佢地食, 我指係間中要食既補充品?或者新鮮野食?如果可以食的話, 我聽講除左普通主糧好似仲可以食蝦乾?想請教下大家

我會落生果
D越香既水果佢地越鍾意食

至於蝦乾⋯⋯我果兩隻以前會食，但依家大左反而唔食

我見出賣個D蝦乾好鬼大樽, 唔知食幾耐, 所以未買住

mazuri水龜糧
zoo med蝦乾
水果
菜葉
三文魚、紅蝦刺身

我就冇比過龜糧D龜食 我會比蝦 魚仔 菜 生果 仲有好多 曾經買D三文魚比佢食 佢好鐘意 但柯好多油 跟住以後冇比佢食過

唔好一次過食太多
佢哋好胃口但消化唔嚟

講起就唔開心 嗰時買咗兩隻 返到屋企之後發現有隻唔見咗

乾蝦當零食好了 餵太多會挑食唔食糧

跟住我咁set就okay
暖管，濾筒（生化棉，活性碳，活性碳棉，生物環），溫度計，浮台，燈罩，uva膽同uvb膽
大致上係呢d，越簡單越好
方便打理

其實豹龜食唔食得蝦乾

暫時得呢隻

睇下食唔食我d 沙律新鮮菜葉先

豹龜係陸龜黎 唔係草食性嫁咩

同上面個巴打講緊三文魚
我第一次餵刺身都餵多咗
之後會屙油
後尾控制返份量就無事

Ching餵三文魚 係咪餵平時我地食開嗰啲？

咁你係唔係?

刺身

屌又好似係

佢bb仔果陣，真係好得意
點解要大得咁快

肥婆既皇座
上左去就坐定定成日撻係到

我感應到佢想講咩

咁我下次餵少D佢食先

我果隻咁大隻

隻貓貓好得意呀

我有兩隻巴西由細打到大 一見面就打 世仇咁

其實個膠箱要幾耐換水, 要唔要日日換?我發覺放左係到兩個鐘己經有D屎, 仲踩爛曬...

點解？走了？

我一日換好多次 水乾淨佢先健康

好惡個樣

見到荔枝想食個為食樣嚟

咁大獲

我諗我返工, 得放工會有時間同佢換, 最盡一日一次仲要好懶, 我諗之後要買個細濾水器先

龜苗一般食完大概半個鐘至一個鐘就屙
你預返時間餵食
等佢屙埋換水/過缸
餵食同埋浸水等屙屎最好用另一個缸
長期生活嘅水質儘量乾淨
龜苗唔強壯
好易因為水質差就腐皮、爛甲

呢隻係咩品種

長尾龜

好想出街話時話我會同呀媽去公園放龜 佢好開心

岩岩睇緊D片, 好似陸龜都幾好玩, 不過難養, 對於新手既我黎講

好想養到隻龜大大的係屋企放佢周圍走, 其實佢會唔會4圍屙屎?

明白, 之後試下咁做先

好得意 眼仔碌碌

好正 好多龜睇

好得意 好似真係打喊露咁

一隻12歲一隻4歲

可以試下油麥菜

個樣好奸

今日去行金魚街見到陸龜好靚, 不過好貴, 另外養到熟手都想養d 少有d 品種

清缸養？！

露出半個龜頭

精緻到好似假嘅

發覺隻忍者龜好活躍, 玩到好嘈

無影腳

你果個水兜同我果個一模一樣

咩品種？好得意

自
豹龜黎？

盾臂 9cm底甲

第一餐呀

ching咁夜喂佢地？

ching 你個浮台邊到買?

無錯

有無買埋個個保濕洞

新買想同佢影下相, 比左一粒咋, 老闆話新龜返到去肯食野代表接受左新環境, 所以試下佢肯唔肯食咋, 另一隻黃耳仲未肯食野, 不過老闆話有機會要2,3日先肯食野的

Hello，想請教下隻龜嘅便便咁樣喺咪正常因為佢喺執翻嚟嘅，見到佢條尾已經斷咗，四肢又甩皮，已經買咗龜精靈比，佢睇下醫唔醫得翻，今日見到佢便便有小小散，請問洗唔洗買腸胃藥比佢？thx

係邊到執到

屋企附近，嗰邊有條臭河，唔知係咪比人放生但見到佢甩皮又斷尾咁，執到佢嗰震佢乾曬，見佢好慘咁就帶咗佢翻屋企

都係d街坊水族鋪買咋
但我體驗感受麻麻，你見我個浮台特登斜斜地咁放，係因為打平放既話其中一隻唔識上去
仲有個大d既size

頭先偷影

好有愛心呀

我都曾經講過好似養梗狗仔咁

正評for你叫佢肥婆

忍者龜未可以抱出黎佢瘋狂跑, 係咪熟左會好d

岩岩定格左一下影左張相

我嗰兩隻野都係咁
要熟啲 同埋有啲龜個性格真係唔鍾意你搞佢

放出黎爭d 係張台直沖跌落地, 好彩接得住

擒日行公園見到隻巴西龜仔(3cm)死下死下，附近又有隻白鴿啤住佢，於是救咗佢返屋企

沖完涼即刻靚仔晒，而家入境隔離中，怕佢有乜會惹到我本身養緊隻草龜，初步睇嚟健康正常

順粹問下，如果係街度執到龜
但又唔養得既可以點做

聽講放公園水池其實會害死佢地 SPCA係咪都會收

或者有冇咩養龜group可以post出黎送養之類

Facebook 香港棄龜關注組

假如發動咗技能，送去SPCA就啪硬，龜仔返水池又肯改比大龜蝦死，掉公園就比d仆街白鴿dam走埋...group就真係唔知，我一直都係lone wolf

上連登問有冇養龜手足肯接手好過啦

上面有巴絲答左有group 我冇執到，係細個記得有屋企人執到之後話拎去公園放水池，大個聽番咁做其實會害死啲龜，咪問下

其實都睇你執既龜係咩大細
中龜至大龜(有得10cm以上), 佢地自己都野外生存咗一段時間, 有一定自理能力, 呢d放水池可能問題不大
我執個隻就太細(得3cm), 出世冇幾耐個殼都未硬, 又未有自理能力, 所以為咗保住佢命都係帶佢返屋企養好d

我喺AOG入

有D擔心, 買左忍者同黃耳, 隻黃耳第2日都未肯食野, 忍者龜就肯食龜糧, 但唔食菜同蝦乾

肯食糧就okay嫁啦 菜同蝦乾唔係必須
糧已經有齊大部分所需營養

隻黃耳應該係未適應 畀多啲時間佢
餓佢幾日 好快會想食野

又係, 食野係本能黎, 應該無問題, 見佢除左唔食野, 都好精靈, 同埋我一返黎用左一次龜精靈殺左菌, 同埋刷左背, 個店員話間中都可以用佢黎當沖涼殺下菌, 不過唔使成日用

而家睇緊呢個YOUTUBER拍既龜龜片, 好少香港人有update龜龜既日常片

為食龜

岩岩睇到段片, 其實uva燈都可以保暖, 如果最簡單, 香港唔叫好凍, 冬天想幫龜龜保暖, 係咪用黃光uva燈就得, 咁拎個普通台燈照下個缸都得囉?都係覺得要放條暖管又要換返玻璃缸好似有d麻煩

好想學下養陸龜

想養d大大隻既陸龜
但又一黎唔想買賣動物
二黎怕佢會襯我放工爬左出街

冬天淨係用uva，只會令缸入面嘅空氣溫度增加。
但係水溫一樣係低，所以暖管一定要買 冬天換返個玻璃缸啦。

另外、龜龜曬太陽，最好唔好隔住玻璃，放佢喺陽光直接照射到嘅地方會好啲。如果環境唔許可，咁就要考慮買uvb燈，因為uvb燈係幫龜吸收鈣，仿效太陽嘅功能。

或者試下將水溫教去26-28度
睇下佢會唔會暖啲肯開口
但要小心唔好畀佢攝親

唔使成日用
用慣咗反而之後啲藥對佢哋無效
佢哋細個嗰時我洗缸會用牙刷、百潔布、粗鹽

大家早

好靚

東莞淘寶龜.jpg

食得未。。。？

養魚好似仲多學問咁

巴西龜除咗龜糧仲會食乜？ 多數擺入水俾佢哋食？ 我試過龜糧就咁攞喺干地佢地唔食，所以唔敢餵其他

蝦乾、菜、少量水果
有人會餵活魚、活蝦、豬肝
餵活物太血腥，我揀咗餵刺身
食肉嘅話排洩物會比較臭
同埋要記得適量
唔係會消化唔到
或者搞到有痛風

巴西龜本身係喺水食嘢
你擺陸地梗係唔食
btw 係乾唔係干

紅蟲 （冰粒/一般紅蟲）
蝦乾
生魚仔/蝦仔
我個女教到要餵到嘴邊先食

你個女幾大
我嗰兩個唔等餵埋嘴邊已經搶
我驚手指都無埋
次次都要用筷子餵

Sor, 唔記得咗點寫。
所以都係全部擺入水啦

菜食唔食呢？

屋企隻賀曼（底甲 5cm) 本來肯食龜糧既
試過食菜之後就唔多肯食龜糧
聞到係龜糧就行開唔食
要加啲菜葉 撈埋糧到先呃到佢食一兩粒糧
每1-2日都有靚屎屙
衰仔包 點搞好定都可以接受

6歲
作識就著我，但唔就其他人

我女唔食菜，靚女唔屙屎，唔食菜

好鍾意盾臂

餓佢1-2日，就會食返糧

我剛買四隻巴西龜, 三隻吃蝦乾, 龜糧不吃, 另一隻甚麽都不吃, 餵鮮虾, 紅蟲, 麵包虫也不吃, 買咗龜康寶加在水中也吃, 有暖管, 換水二天一次, 怎解決？
四隻唔系龜苗, 係7cm

打錯, 加了龜康寶也不吃

停餵蝦乾，餓佢地2日(咩都唔好餵)，就會食返糧
岩岩買返黎嘅龜 未適應環境 就會唔食野
你畀啲時間佢地。

翻佐屋企两星期, 開始無餵兩三天, 放糧都唔食, 跟着放蝦干, 三隻吃, 另外一隻仍不吃, 再買鮮蝦, 紅虫餵都不吃, 又加龜康寶浸水也不吃, 浮水正常, 怕佢會死

殘體撚

超大食

個台點整落去/邊度買？

點解我嗰兩隻忍者個殼仲未夠黑色既
同埋巴打你驚唔驚土地大個變到好大隻?

我原本細細隻淺綠色養到變左黑色
如果變大隻就要換缸
因為忍者龜可以去到22-30cm

我其中一隻都係咁, 而家未知點, 不過龜應該幾日唔食都唔大問題,同埋佢係好驚人同新環境, 我行過佢都即刻沖走

淘寶 個台係掛勾式掛係缸邊

幫佢地搬屋先細到咁水都游唔到

我都後悔. 買左個唔大既膠盒, 不過而家細仲游到, 但大左要換, 一次換大d

想問呢隻係咩龜, 澤龜, 買時寫盾龜, 但google 盾龜係陸龜黎, 求正名

補多張

下面個隻

窮等人家的龜

靚到驟眼睇以為係有線個隻膠龜

多謝 我都覺得佢好靚仔, 我假設佢係仔, 因為佢好百厭, 唔驚人

我估係台灣金龜

係喎, 原來即係草龜, 謝謝

草龜
背脊有三條棱

而家你嗰兩隻有幾大

我隻龜

幾大隻？
殼養得好靚咁

其實要養到20cm 以上應該要好多年?

好似好大隻

想問下各位師兄姐uva uvb燈嘅分別

我果隻成日唔郁
後腳個位又係好大舊肉
一行就拖晒地咁
其實有無問題

可以參考一下
另外uva可以增加缸內空氣溫度，冬天用好適合

發現龜下巴有點白色粒粒, 已分開養, 加左龜精靈, 有無人知咩事

巴西龜，耳仔位點解會生黑斑一點點？

唔使驚 忍者龜下巴係會有架

我諗7年左右到啦...掛
養左一年多都成盒紙包飲品咁大

係咩, 唔係病左?你都有養?嚇死我啦, 我以為生瘡, 你知龜龜好易生, 嚇到我即刻搬走佢浸龜精靈, 其實我都發現佢個粒野生得好正中, 我都諗係咪跟本有

咁巴打你有養我都安心d, 聽你講粒白色點係正常

即刻上網google 左, 原來忍者龜下巴真係有一點白色, 煩到大家唔好意思, 第一次認真養龜太緊張了

笑撚咗真係似

我都有

60cm左右
網上點養我點養
就係食糧同油麥菜,未食過零食
冬天唔開uvb,就係夏天哂太陽
上年睇醫生話佢健健康康
今年未睇

咩種，睇唔出似邊種蛇頸
混嘅？

大概7cm左右
不過再食咁多好快大

我都唔係好識 買返黎果時 佢話係扁頭蛇頸

我開頭養嗰時都同你要樣以為生瘡

我隔兩三日先餵一次 唔想佢地大得咁快

我隻忍者龜都好食得, 比親野食都搶住食, 我琴日隻黃耳都食左入伙第一粒糧, 亦都係唯一一粒, 點解咁快飽

咁你有無嚇親

冇事
品種係咁
完全冇問題

google 完, 知道了, 麻煩大家, 新手媽媽係驚d

餓左佢一日佢都淨係咬左一細啖糧咋

餓返三日先啦

忍住 餓佢3日

bb龜餓唔餓得咁耐架
有冇糧推介佢食緊LT20 台灣個隻

Zoomed

我上網搵忍者龜d相睇發覺隻隻都有就
唔驚！！！

我隻黃耳三日先一粒細糧就唔再食, 專登比生果, 菜都唔彩 我, 應該新環境太驚

定d黎，適應新環境嘛
好快就會餓狗搶屎
而家我只要拎罐糧係缸面前嗰兩隻就會啪晒水伸晒頭咁

俾糧佢地食先，唔好餵住其他野
餵佢個頭大細既量就得

係, 我檢查過佢唔似病左, 眼仔正常無鼻水, 又生猛, 見到我驚仲走好快

我知呀, 三日先食左一粒, 我已經買左兩隻龜糧比佢揀食先唔食

聽日去買黎試下

試咗餵菜就出哂事

求教隻龜左眼底有白色嘢咁，新手求教

係未得金魚街有龜買
搵唔到麝香龜

嘩佢個樣好病, 買左龜精靈未呀?最好試下唔好比水佢浸住, 淨係早晚比次水佢飲同食野

我呢排行左幾次魚街, 唔係好覺有麝香龜, 你唔問下D老闆?

養得好好咁喎

你地養龜多數幾耐換一次水?我指無用過濾既, 我岩岩養慣左日日換, 但其實日日換新水會唔會都唔係太好, 有時比佢有少少濁下係咪唔驚?我諗住試下隔日換

已經日日換水如果無水佢喪爬膠箱

頂唔順終於買左塊大d浮台俾佢地
之前嗰塊夠企得一隻

咁試左浸藥未呀

其實有咩方法可以令個浮台痴實啲個缸
我嗰兩隻龜太重(9cm)，一爬上個浮台就沉

睇情況應該可以隔日換
不過影相清過肉眼睇

4隻 咁個缸就有啲細

其實呢, 原本兩隻, 我仲有個細缸, 但暫時唔想比屋企人發現, 迫埋一齊先, 等過多排先話多左兩隻

養到好肥

2-3星期換一次，有濾水器。試過兩個月無換，個缸生左蟲

我諗除左磁石同掛缸外都冇架啦,吸盤一定唔夠力
一係要自己DIY格仔

之後會咁

太淺水啦
快D買個大缸俾佢地游下水啦

嘩幾耐先咁大隻?我好想養到可以放地下玩, 其實會唔會咬人?

仲有好好奇, 個缸要幾大?我見D人養到咁大用膠箱多

咁兩個月有過濾器應該都隔唔曬D屎

無錯，千祈唔好試

我都想Diy格仔，但唔識

食麵包

佢今年8歲
以前BB成日拎上手玩
玩慣左唔咬人

🤪🤪

個殼靚到好似假咁

烏龜咬人就打佢龜頭

嘩, 8年呀, 我都要拎多D上手玩, 但講真我養龜但都有少少怕, 即係佢爭札我又好驚

國產玩具龜個friend

好有問題

個缸都差唔多1米長

你地D龜個背好靚

我以前對佢唔好
呢家已經比燈佢
又成日換水
個嗀係咪唔會再變返靚仔
望到佢都好心痛

D殼發生咩事

嘩, 好勁, 為左隻大龜買咁大個缸...

而家咩樣呀?試下比D鈣粉佢?

買燈比佢囇啦屌你

成日有青台
但D水唔係污糟
有濾水同暖管果D

佢唔識自己換穀??
同埋我唔知佢係咪爛嗀:(

有無試過用牙刷幫佢清潔?我唔知正唔正確, 但我會咁樣幫佢地沖涼, 佢地都好似幾鐘意, 因為我好怕滑XX既感覺, 刷下好似會好D咁

佢好惡
成日想咬我
我唔知帶唔帶佢睇醫生好

重唔重手

咁梗加應該要睇, 唔知會唔會係唔舒服所以成日想咬人?

我之前睇紅磡果間 有冇好介紹

我新手, 要問其他老手意見

土瓜灣動物醫院
余醫生
前兩個月先睇完佢

我隻野
隻野好活躍，成日周圍爬，係箱入面又起勢要爬出黎
搞到損手爛腳琴日先去完中蜂度清膿
唔知10日後好得返未

今日去買龜糧, 影左d 貴少少但又唔叫好貴既龜, 比較乾淨環境, 有無巴絲養過呢d 品種, 難唔難養?

控制唔到好難搞

我都唔識，但上網睇d人多數都係搵索帶同格仔就搞掂
遲下我諗住都要整架啦
同埋我塊新浮台放落而家16寸缸到太大，佢地有位食野

我物識緊換舊好d 既曬台, 但膠箱仔似乎都係搵個d 咩青龍石架咋喎, 一係就有d 好膠但扮石既台, 唔知邊種好d

點解佢唔可以乖乖地
搞到磨爛d手手腳腳.....

見過有d人用亞加力膠
有d款係勾係個箱度

聽日放假又要去睇睇曬台了

我prefer買忍者龜/火焰龜
大食同易養
不過千祈唔好買個啲鱷魚龜 超級惡 好多人養養下就棄養

不過忍者龜要比多啲水同浮板去養

已經養緊忍者, 如果而家幾隻健康就唔再買住, 除非我養佢唔大, 買左隻巴西龜仔, 不過見到呢幾種好似都唔錯

隻忍者龜好鬼活躍 比起另外幾隻

咁唔好再擺其他種落去啦忍者肯定比人恰

點解既?我忍者加草龜一齊, 差唔多大細的

我而家有巴仔龜苗, 好細粒的, 黃耳龜, 忍者龜, 草龜 兩隻兩隻養

草龜就冇問題

例如咩龜會有事?

我覺得巴西龜個啲算惡

明白不過我諗細細個放埋一齊會好d, 熟左應該無事掛

草龜仔...不過發覺佢呼吸時好似要抖好大啖氣, 下巴會漲好大, 唔知品種問題定咩, 但睇d 新手片段有講唔係打開口呼吸就算正常

想問下 zoomed糧係咪加水浸淋就得 見佢草粒咁好大舊
我個隻bb賀曼黎

佢有分幼龜版, 最好買過岩既比佢啦, 如果唔想曬左都係搵水浸佢十分鐘先

我係咪買錯咗

tabasco mud turtle

其實要睇水量
你嗰兩隻細龜
食完好快屙
又食得密
咁水質梗係易差
我用幾L水養兩隻龜
佢哋隔日食嘢、唔喺缸屙
咁我梗係可以一星期先換兩三次
最緊要唔好黃晒臭晒
養龜仔小心啲無壞嘅
佢哋細個身體弱
水質差就好易有皮膚病

我已經放棄浮台
用水管自己砌曬台畀佢哋

咁多隻咁細個缸
咁細個已經住劏房

小心size爭太遠會打交
喺fb龜page見過有人分享
話隻大龜咬死咗隻細龜
重食咗啲肉

剪碎少少？

其實我想買個浮台, 深d 水比佢地游多d , 想上岸先上去, 唔知膠箱用吸盤夠唔夠力, 淘寶兩款試下
我就係覺得換完第二日就有味, 不過烏龜應該一定有個種味, 望就唔算濁, 我試左隔日先, 而家分左兩缸啦

分開左一大一細缸了, 我想買大d, 但要耐少少先, 比阿媽鬧, 突然有四隻龜

而家最難搞係我買左隻細巴西, 另外三隻都大, 比起隻龜苗, 巴西龜仔細到5蚊銀大d 咁

度好長度
一鋸一砌就係
又平又襟用
我係絲打都自己搞得掂
唔難㗎，試下
我嗰兩隻龜女每隻廿幾cm
出面已經唔太啱用嘅曬台

細龜個缸有隻黃耳, 佢超細膽未肯食野, 我諗佢唔會惡底掛

我其中一隻細個一買返嚟已經有肺炎
醫返好但身體差
成日唔識甩殼
要積到好厚先甩到
但同一環境養嘅另一隻唔會咁

可唔可以影相黎睇下

我見淘寶有d 勁大龜曬台賣架, 30cm 闊都有, 不過唔係浮款, 係樹脂扮石既款, 但應該輕身唔重

畀深水就唔會磨損
如果係有傷口要乾養
應該鋪毛巾墊底
唔好吉缸咁畀佢爬

有得諗！如果真係換缸我會照住你呢個方法做

我覆咗
#692嗰度有相
你睇下個款啱唔啱
算易整

細龜可以用吸盤曬台

#692

唔敢用嗰啲扮假石嘅浮台
試過甩色
同埋佢哋咬合力好好
試過咬完想食
好彩發現咗
唔敢再畀佢哋用

換咗ikea最大嗰款有轆膠箱
終於安靜咗成年幾
唔使再周圍搵膠箱換

樹脂我未用過, 我到貨會check 下先, 搵牙刷刷下睇睇, 所以買左三款, 預左有d 貨不對辦, 因為搵過金魚街都唔係好岩心水

養大左真係用膠箱最方便, 玻璃箱靚但換水洗缸好煩

ikea嗰款算透啲
佢哋都會望到風景

R幾糧入手?

我有佢細size 無碌, 其實打算我隻龜大到紙包野飲大個時可以比佢用個隻, 不過好似唔夠深

我刷嗰時都無甩色㗎
浸耐咗、佢哋又耐唔久咬幾下
就開始甩
我嗰幾日重諗點解啲水咁污糟

總之生活空間要係佢哋體形8-10倍

咁大獲, 到貨時研究下

聽日試下先
話說本身用緊木碎做底材 但發現佢又會咬 食落肚

原來我無留意你係陸龜, 我上網見d 陸龜糧d 人都偽浸林比佢食, 大大舊架, 無問題, 不過要林d 整碎d

聽日試試 唔該哂

有冇龜糧介紹

mazuri水龜糧
zoo med

唔會熟 你可以放心
由其係巴西龜呢啲惡開嘅
有領地意識多過群體意識
大得由快
會恰其他龜

原來巴西龜會惡底架, 黃耳都係?早知唔買巴西以為佢林善.....

咁樣放會唔會危險, 但開多個缸比人鬧死

大細龜分缸養啦 一陣細龜俾人恰到冇命都似

暫時唔怕嘅
但體形開始大啲就要考慮分開
同埋每一兩日沖涼刷背
要望下手腳有無損傷
其實無論乜嘢龜種都唔太適合混養
重要考慮埋佢哋性格呢
公乸、龜種又會影響到佢哋成體大細
空間需求都好大
四隻唔同品種真係好多

我記得你買之前我提過
巴西龜一隻起兩隻止
我而家養兩隻巴西龜女都好頭痕

已經唔記得曬, 養大左應該會送比人養, 隻隻都大到既話

大咗唔再鮮艷同埋可愛
比較難有人接手
如果最後搞到棄養就唔好

其實屋企有位養, 本身有養開寵物, 以前六隻倉鼠都咁樣, 全部養到老死, 只係龜我係新手咋

屋企隻龜咬死咗其他兩隻
見到佢好似好悶咁不過臭龜自己攞嚟
記得定期睇下阿龜d手手腳腳有冇受傷

有隻狗仔, 六隻倉鼠, 高峰期係咁, 仲要倉鼠全部分籠, 所以幾個缸都唔係問題既

係咪壞左重覆曬d 回覆文

咁我之後養大少少分開黃耳同巴西啦

mazuri你地去邊到買？
上年去魚街搵都搵唔到

荃灣鱟地坊嗰邊
卓明大廈地下間水族舖
或者Amazon US集運

佢嘅悶係「人類覺得龜悶」
自己一個
地方大又好伙食嘅話
不知幾嘆

最好啦
龜好長命
換水換到煩

倉鼠都多野搞架, 慣左了

因為個箱唔高，所以水唔深，佢仲可以吊係個箱邊起勢咁想爬出黎，應該咁樣磨損左
有鋪毛巾寵物墊，但佢好活躍係咁郁，已經俾佢潑埋一邊
岩岩放工返到屋企，因為中蜂教可以放佢係細箱，再將個細箱放係大箱裡面，用暖管隔水咁暖住佢
點知佢太活潑整反左個細箱唉屌都唔知佢浸左係水幾耐，想死

荃灣都會成日去,得閒去睇下先

上下手先

佢大隻左 會換殼 舊殼表皮會慢慢甩落嚟 新嘅會生番好

今日幫4隻龜龜度左龜殼有幾多cm, 方便觀察有無大到, 聽講如果唔識大好可能有病

請問而家我養既都係龜苗, 一日一次糧跟頭size咁餵就ok?幾時開始隔日餵?

放相黎睇下?

但你個缸太細
都有機會逼到佢哋唔識大

hello 無圖

分開左兩個啦 遲下會換大缸, 執好左個位, 最盡換呢到咁大

利申, 我知led 燈無用, 純粹開黎比佢地活動下同埋方便我觀察下佢地

無咁快啦
可以餵返兩三年一日一餐先
又或者等佢有返10cm左右判斷咗性別
睇下嗰個品種、嗰個性別嘅龜最大係幾多cm
去到差唔多嗰個size先換隔日一餐
都要睇返佢生長速度、手腳肉量、溫度去判斷

其實應該係中間個曬台影響咗空間
一嚟凹凹凸凸難清潔得乾淨
再乾淨都好費時
二嚟嚿嘢霸咗啲水嘅空間
如果換吸盤/掛缸式曬台
有多啲位畀佢哋游水會好啲

知道, 好詳細, 咁我keep 住日日餵, 同埋唔使怕, 我一定好快換大一倍既缸, 但我想養定揀個好d, 所以唔使擔心我唔會虐待佢地我連龜糧都買左三隻, 有隻係不知名牌子, 因為店員話佢地食開, 想佢地早d 食野, 之後買左兩隻外國牌子糧, 想比最好既野龜龜

我都覺, 但我驚膠缸唔夠吸力, 我聽日去金魚街, 會睇睇, 我都想用個d, 可以深d 水比佢地游下, 下面游水上面曬台

好幸福
我嗰時頭一年好似養緊公主咁
搞到而家兩隻龜重惡過港女

唔關缸嘅材質事
主要係睇曬台嘅吸盤夠唔夠力
一係就類似我嗰款曬台，下面有支撐
一係就掛缸式，曬台上面有勾勾喺缸邊

曬多D太陽

明白, 聽日睇岩買返個用

餓佢都唔怕
之前去旅行去左11日 返黎都冇事
冇托比人睇住因為識既人全部都冇養過龜

應本身性格問題姐唔該曬絲打教識我咁多野, 睇黎聽日又破財

淘寶睇緊好似不錯

4年前影

而家大隻左好多?

呢隻勾缸邊幾穩陣咁

有無見過佢哋做

大隻左勁多4年前買嘅時候得22g依家已經4kg

嘩, 有無放去公園仔玩呀

今日唔小心睇左段陸龜射x 片, 都幾嘔心

嘩

養左十年左右，但佢差唔多2歲就開始係咁

睇唔到有事呀太暗

耳仔位正常唔係全紅？佢變左有啲斑咁

我隻龜龜個殼好多年冇換過咁
有冇咩方法令佢換殻？

夏天會帶佢落公園行下

我有一隻都係咁
之前趁佢曬到乾晒
輕輕力幫佢剝
剝到手痛

搣完會一達達咁係咪正常㗎☹️

淨返薄啲嘅曬下就會慢慢浮起慢慢甩
太厚甩唔到啫
唔好夾硬嚟

底甲都冇得搣

有 上面有一堆係底下龜板啲殼嚟

你拎起佢搣?

係 我嗰隻身體差同埋比較細膽
上手唔太掙扎
反轉會有啲淆底
我通常會垂直捉住(頭上尾下)
搵個兜同毛巾墊底做安全網
每次淨係試某一兩塊殼
唔會太耐
搞一陣畀佢放鬆返先再嚟過
hold太耐驚佢抖氣唔順、驚

又有疑問, 出面見到有得賣龜糧入而有D乾蟲蟲, 個D岩唔岩澤龜食, 可以補充多D蛋白質?

可以食
不過我覺得核突
所以揀咗買zoo med紅蝦乾
同埋耐唔久畀刺身佢哋食

想問刺身即係邊d?可唔可以人食既我食淨切少少比佢地

我買左隻不知名蝦乾, 隻隻都唔食

有冇清啲嘅相? 白眼要滴龜精靈乾養

我餵開呢隻，有蟲乾蝦乾，兩隻水龜好鍾意食

望咩啊望
未見過lion king?

saved, 今日放假去緊金魚街

靚仔, 舊石買大舊d 啦

今日試左啦
個衰仔包肯食呢隻
唔知係咪貪新鮮

大家好 我係阿彩
一歲豹b

呢隻比較油啲 而且味道會重少少
所以對龜黎講應該比較吸引

有啲大舊要剪碎少少先餵

我見舊糧好乾咁 有浸淋同撈本身啲糧比佢食

係啵 你養陸龜
因為zoomed水龜糧係好油

不過zoomed水陸糧都應該重味少少

係畀人食嗰啲佢哋呀
我畀過三文魚、紅蝦、虎蝦
不過你嗰啲重細
未必消化到
好易屙返油出嚟
我嗰兩隻都係每隻食到四五片三文魚左右
你嗰啲應該撕啲邊邊角角過下癮就夠
但重細，小心食完揀飲擇食

咁大d 先啦, 我去完金魚街無得賣掛既浮台

淘寶
喺金魚街買呢啲真係唔抵
佢哋而家又細個又大得快
好多設備好快要換
又要試下啱唔啱心水
買貴嘅唔抵
寧願花啲錢喺飼料

我買左新雜糧, 係紅蝦, 蟲再溝少少乾糧
其實我淘左款架喇,不過諗住有現貨唔貴肯定到岩都可以買黎試咋

好打耳呀

見到有d 水早球, 好似話可以吸細菌

喺FB見過啲龜友分享淨水魔方、水草球呢類
毀譽參半
我自己未試過
一路都係淨缸養
夠方便又一眼睇晒乾唔乾淨

我未買, 研究下先

好用記得分享下

見到淘寶都有, 不過有水浸住送黎好似唔太好, 金魚街賣廿蚊粒

我個缸舊石咪好佔位, 今日見28同18買左一大一細用住先

呢啲小心龜龜卡住

唔好買有窿果啲

反而之前舊石入面個洞成日卡住隻黃耳, 佢唔大唔細, 不過唔怕, 基本上最多卡佢半日, 我返工個時, 發現佢SIZE唔岩先換啦

佢地要有洞先訓得好, 之前唔用有洞係咁爪個缸, 嘈住我訓, 有位比佢地入去訓反而成晚唔嘈我

大家比D意見, 呢兩隻邊隻好D?圖1比較簡單, 好似實用D, 圖二聽講有D人話會卡住D屎咁, 淘寶見膠箱係呢兩隻最多人買
玻璃缸會等大D先可能轉, 下年冬天前, 先一次過set埋暖管同燈, 而家方便換水為主, 一定用膠先

補多款

你都係唔好養寵物害鳩啲生命啦 咁既野都講得出

唔好意思, 我其實都係因為卡住先換, 咁而家呢個真係無卡住情況, 但佢有一日大左真係卡住係有可能, 但理論上龜都好大力應該唔會好實既, 咁佢有個龜殼, 唔係卡住條頸, 真係唔係會有咩危險, 我買左龜仔之後己經keep住換左好多野比佢地, 一直改善緊...唔係我都唔會係到問咁多野, 可能我係打得衰, 以後唔會

其實你忍下由佢哋慣
到大咗你都無可能搵到個啱size嘅窿畀佢哋
長痛不如短痛
如果係因為新到無安全感
你搵塊透氣黑布遮一遮缸畀佢哋瞓
大咗建立咗關係就好

明白了, 同埋我會小心d表達我想講既野, 我係為佢地好先不停換d佢地鐘意既野咋, 等淘寶個掛台到試下吧

1
但其實呢啲好靚嘅膠箱好無謂
好多嘢set死晒喺箱
無得按龜需要轉換合適用具

我都揀左1啦, 2太多無謂野, 我諗起要洗都煩, 加上放唔到自己既野, 圖1個個簡單幾好, 空間感大D

我果隻耳仔位到手位都有呢d黑斑

我唔識睇但好似唔覺係有問題?會唔會年紀大左色素黎架?

我都唔知點解我果隻6歲出老人斑

反曬殼嘅

mk 🐢

反殼會點

外觀問題 水最少要過殼同要俾佢地曬太陽㗎

我日日都幫兩個老細曬燈，不過水我又真係比得太小.....
多謝提醒

早幾日返老母屋企
佢養緊嘅巴西龜隻手腫哂
放出黎唔願行路
有無巴絲知係咩問題？

健康正常咪ok囉

唔止外觀
畸形殼會壓到內臟
隻龜會痛
壽命都可能有影響

水要過背
另外要有離水陸地

發炎？
見過有龜友隻龜後肢腫咗
兩三星期後帶隻龜睇醫生
話細菌感染
太遲睇要截肢

聽完你地咁講，拿拿林幫佢地加返啲水

吓真架
聽老母講腫左好耐
重要四隻手腳都係
睇醫生大概幾錢到

老人唔肯帶去睇
我睇下夠唔夠錢帶佢去

完全無問題 可以放心 養左兩隻巴西十幾年都係咁 健健康康

4隻手腳重要行唔到都唔睇醫生
其實你老母係咪唔諗住養㗎啦
預幾千做醫藥費
一千走唔甩㗎啦

有自己友美箱撚，養左半年

佢地唔打交已經好開心

一幫佢地刷背就係咁咬人
好似唔舒服咁
你地果隻係咪咁

唔該你先
老一輩養竉物嘅觀念好仆街
佢覺得買隻返黎好平 唔值得洗錢醫
我都管唔到咁多
我話帶隻龜去睇醫生 重俾佢屌

係 覺得天生天養
平平地買嚟粗養
死咗咪下隻

之前我嗰隻龜女整斷咗腳甲流血
我幫佢止完血上埋藥
諗住睇情況決定使唔使睇醫生
男朋友老母重覺得使唔使呀，好無謂
激死我

有無邊間診所推介？ 打算過兩日帶佢去睇
本身我媽屋企無暖燈果D
又無浮台
如果隻龜有20cm左右 個缸要幾大？

冇，都唔知公定乸

睇指甲同埋尾部
大龜係乸，細龜係公

原來兩公婆嚟

見過隻大龜生冇受精嘅蛋

上網見大家睇龜分享都係呢兩間多
土瓜灣余醫生、荃灣享和

生活環境要係佢嘅8-10倍
唔用玻璃缸嘅話
都起碼要超大膠箱
我用緊ikea最大、有轆、半透明膠箱
size好似50*70左右

水要過背、曬台要離水
燈唔一定要有
唔裝燈就曬太陽
屋企曬唔到太陽嘅話
一星期起碼一次去公園散步曬太陽

我嗰兩隻都唔知性成熟未
未見過生蛋
好驚佢哋有蛋嗰時我又唔知佢哋卡蛋

有無耳仔位睇下？

同埋今日隻細龜好反常，係咁追住大龜個屎忽同咬佢四肢，頭先仲比我見到佢係咁對住大龜手震震同手舞足動咁，佢係咪開始發情期

多謝你
我會盡能力俾最好嘅生活佢
同埋教育下屋企老人家

用咁大個箱
你換水你成個箱拎入廁所換？

你個濾水器夠唔夠力呀 個缸好似幾大下啵

聽講生蛋前會係咁伸腳好似跳舞咁, 如果卡蛋應該會發現掛

你張相好似有突效插眼咁

應該唔夠 但又唔想換住 因為啲水唔係多好多
等佢地再大啲 加水先再換

我影得衰姐 其實細龜好溫柔架

龜龜好愛呢個桶, 今日起身爬左上去曬太陽

眼仔碌碌好得意

睇過享和
一隻手細菌感染
手術清膿，要驗血，種菌，麻醉
做完打抗生素針，補水針
大概洗左4千幾
土瓜灣應該都差唔多價

求偶

用虹吸管/電動抽水泵
將大箱啲水吸落細箱
再運入廁所倒水
然後用粗鹽刷下大箱、加水沖下
倒乾淨啲鹽水
再運返乾淨水落大箱

感柒係咪腫起左咁？
真係唔平
但隻龜都養左十年

同問
咁樣潑隻龜個頭即係點

係咪唔可以就咁用水喉水？要用隔夜水/除氯劑？

點解會咁
懷疑同水質有無關係？
btw巴打隻龜可能要曬多d燈？

我就咁用水喉水㗎咋
養咗幾年都無事
之前有巴打執到龜
後尾帶去荃灣享和睇醫生
個獸醫話就咁水喉水都得
唔知點解個個都話要隔夜水

一男一女就求偶
兩條女就準備開片

上面有絲打話健康就ok
養左10幾年都係咁，應該冇問題嘅
佢的確曬得唔多

會腫呀，同埋有膿嘅話會硬左一舊野
但腫都可以其他原因
唔願行路應該嚴重得多

虹吸管?

咩品種, 靚

睇過好多網, 其實話係最好隔夜, 但基本上話龜龜唔會點比綠氣影響, 我諗無病無痛, 唔大影響, 我新買返黎已經直接水喉水

google 左, 即刻淘左

想問關於曬燈暖管設備問題, 暖管係咪Tetra牌比較大牌子, 好似同龜糧同一牌子, 用鋼管質地係咪好d?另外曬燈又有咩特別?你地會去金魚街買, 定係淘寶轉插用, 轉插唔知電輸出會唔會唔同危險架?我絲打唔識電器野, 雖然我會下年冬天前先買, 但都想學定野, 去開金魚街望下都好, 唔買都知左先

加熬燈搵唔到大牌介紹, 係淘寶見到呢類, 金魚街問過人都係介紹d 大陸定本地牌子樣既比我

你地怕唔怕第日大到幾十磅唔知點算

濾水又點揀?外國牌子好d?

馬來西亞，食蝸龜

好少見呀

佢而家8cm底甲好得意

呢d 我睇youtube, 大到幾十磅要改裝手推車先落到街

水族野 大路都係eheim?tetra未用過唔知，問下店員有啲有防爆，如果50w應該都係百零蚊
淘寶野不了，尤其電器1.轉插麻煩2.安全問題3.如果淘寶買入口貨其實一定貴過香港

明白, 咁我去歧金魚街買

我哋屋企隻龜女生完蛋之後，開始行路及下及下。帶佢睇醫生話生蛋用左好多鈣，照xray隻盤骨同腳有啲骨質疏鬆。醫生叫我地餐餐落鈣粉同痴啲野例如擦膠/細膠盒係龜底，等佢行路唔洗咁多力。依家過左差唔多兩個月好好多。你快啲睇醫生先

我屋企隻淺水就起勢咁爬，加多啲水佢就變左游水

我果隻都係龜女！
都有機會係 同埋因為都比較少曬太陽！

隻豹龜有啲拖腳，有冇方法搞?

濾水唔好用呢d 買返個濾筒啦
燈就好易 uva膽日本城都有賣，係uvb就去返水族鋪買啦
uva俾熱唔使燈罩都得，uvb有個罩好d

燈我應該唔急, 因為屋企放佢位置基本一定有太陽, 除非本身陰天, 最緊要係假如下年冬天裝暖管, 要換玻璃缸, 即係最好買濾水啦, 咁重好難日日換水, 所以暖管同濾水應該係一定會換, 加左暖管應該唔使用曬燈加熱都ok?

之前公園執返嚟隻龜仔，終於同佢整好屋企，買咗濾缸，同間屋仔，開心晒

呢種濾桶廢廢地, 成日都要洗, 又濾得唔乾淨
我用緊濾缸, so far so good

請問材料係邊買？ 我屋企果隻都有成20cm 想整個俾佢

另外想問下UVB燈（代替曬太陽）係咪金魚街有得賣？大概咩價位
係金魚街都好驚俾人呃

因為我媽果到照唔到太陽
係咪一日曬幾個鐘?
有無話盞燈要離幾遠？

hi 請問濾缸同濾水器有咩分別?

我屋企三隻龜都用緊呢款濾盒

之前我係用你post出嚟個款，但效果真心唔得，幾日d水就濁要幫佢換水，同埋買filter都唔平，結果把心一橫轉用濾盒，效果反而唔錯

濾材方面我懶，用佢套餐入邊袋野就算，不過都要有少少動手能力，要set到佢順同靜又要濾得乾淨要花d心思

你淘寶買?

係呀, 行金魚街又真係唔係好覺眼有
但TB返嚟要自己換水泵個插頭, 或者用轉插都可以

睇住幾隻龜仔好鍾意爬去出水位度淋花晒, 就覺得好治愈

就咁轉插應該唔會有咩危險?之後換大膠箱我都要諗定濾水, 不過試左唔用會咩效果先

因為我都想加d 石春其他野裝飾下, 但要用濾水先敢加d 花巧野

轉插危險其實不大, 不過因為水泵24小時運作, 隻拖板最好唔好拖太多野

我早幾日都係清缸, 係加咗濾水先落返石春底, 之前係比舊石頭佢地爬上去晒太陽, 最好係加返濾水先好加其他裝飾, 否則洗缸洗到你傻

我都係求其hea搞, 整返好似大自然溪流咁環境, 有隻濾缸就可以模擬返水流, 比佢地開開心心住落去

洗死你呀巴打
龜苗好食得好屙得
水質又要夠乾淨
你換水逐粒石春慢慢刷嗰時就明
清缸養得㗎啦

我點會唔明
唔係第一次養龜苗, 我而家隻中華花龜都係由2,3cm BB養起
不過專登整成咁, 因為我個女應承咗會照顧佢地直到佢地終老, 所以係為咗訓練佢責任

水管、接頭、索帶喺五金舖
格仔板喺水族用品舖

記得金魚街好似有
見過二百蚊左右
你行多幾間格下價囉
成條街唔係好長

上網睇就話可以開10-12個鐘
不過其實主要係睇返你隻龜邊段時間會上水
或者會唔會曬到唔識落返水
去調整返開燈嘅時間長短

至於燈同曬台嘅距離就睇返燈嘅watt數
你自己擺隻手喺下面一齊曬下
暖暖地就好
太熱會傷龜

唔買都可以混桔
走入去問完一大輪再走

睇見啲石就覺得任重道遠

水龍頭接頭要點買
大過水龍頭定細過佢既接頭

我係用筲箕裝返D石, 開花灑轉去噴射狂沖, 其實都唔算太煩
反而洗濾缸同清潔水管就次次都煩到飛天

燈係for岸上有熱力提供，暖管係for水入面
所以燈都要有

水管接頭叫佢配埋咪得
睇你水管買幾粗
再配返啱size嘅接頭畀你
用咗呢5種pvc水管接頭

咁uva uvb咪兩款

但腫好大機會發炎，快啲睇左睇左醫生先
我地無咩曬太陽但都有uvb/a燈，都搞到缺鈣

電器野唔熟就買D大牌子啦，有買貴無買錯

UVB燈、大家有咩牌子推薦

係呀 你見我都有兩盞燈

嘩, 咁要三個插頭喎

一個拖板有4個位
兩盞燈各1，暖管，濾筒
齊晒

牌子我唔係好記得 不過係一隻糧既牌子黎
uva就去百佳呀日本城普通家用電器鋪就有

其實我地屋企用個d 係咪uba 黎, 唔識分

真係要諗下玻璃缸咁重我要set 去邊, 而家個位係兩個大膠箱既上面黎, 再重唔夠力, 仲要set 電

唔係，屋企嗰d只係白光燈
如果屋企用uvb燈生皮膚癌都似

Uva有了，uvb太多選擇
諗緊Komodo

岩岩餵食, 隻草龜同隻忍者一齊搶同一舊糧, 點知隻草龜專登咬忍者隻腳, 好彩檢查後無傷到, 我即刻分開左咬人個隻自己住先, 好驚, 明明兩隻一樣大細

你地有無tg 想分享段片pp你地睇, 隻草龜食野時好奇怪, 係咁開口咬空氣似唔識對焦, 唔知係咪有病

tg : tongsi

食野咬親都打側又食空氣

覺唔覺人佢呼吸好大?定係正常?

決定拍片比大家睇睇
就係佢頭先搶唔到野食咬第2隻腳腳

想問下有冇嗰啲養龜交流嘅tg channel

我都想知呀

其實有但唔知點畀個link你

add 我tg
tongsi

好qq
想問下咩種

隻肥婆日日六七點出嚟叫醒我 仲準時過鬧鐘

想問下咁多位巴打絲打
如果你哋隻龜死咗你地會點幫佢善後
因為我養巴西龜嘅 上網睇佢哋話壽命平均15年以下 又話龜好有靈性唔可以亂咁抌 同埋我都唔想我
依家我養咗11年 想有個準備

貼番兩隻龜龜先

搵個近海又有草地嘅地方葬咗佢
畀佢回歸大自然

若果你真係好唔捨得佢
火化完拎返骨灰安置
又或者將骨灰整成飾品

屋企三隻龜矜貴過我
唔食菜唔食生果
淨係食新鮮豬肉魚肉
仲要好鍾意食朱古力同雪糕

食窮你

可以食朱古力架咩?

試過餵菜俾佢哋食
佢哋眼尾都唔望下
原封不動咁擺返係度

呢排天氣回暖 想問下大家啲龜食嘢未？
我有一隻好正常一早食返嘢
另外兩隻識行識走 但仲唔肯食嘢

嗱，冷靜啲呀你
唔好鳩餵
呢啲加工嘢正常都唔會餵
天然水果都唔可以食得多
更何況呢啲咁嘅人工零食
佢哋天生唔太消化到甜
積咗太多糖份喺身體會有問題

無冬天過
一星期照舊有胃口食兩三餐
都照舊有屙
想食窮我

我都驚唔健康所以一個月淨係會餵一兩次
佢哋每一次聞到朱古力都發晒癲爭住食

我屋企嗰隻好鍾意食生果同消化餅

我個幾隻都唔食菜, 唔食咪由佢, 其實龜糧都好夠營養, 而家越出越多款

有無試過開口呼吸
其實真係怪怪地 建議睇醫生 好似好唔舒服咁

咪, 係咪欣宜黎

寧願買多幾隻龜糧輪住餵, 我買左三隻牌子

無開口呼吸, 同埋發現上左水先咁抖下, 係水入面無

你地有無睇左肺炎個人隻大巴西龜要帶走驗

落街散步

成日都訓到好舒服咁

我嗰隻好鐘意食香蕉同蝦 ,食到超肥
不知不覺養咗12年 當初喺海邊執返嚟

佢叫壽頭

最慘係我屋企啲龜非常揀飲擇食
完全唔食龜糧
換過好多次都唔肯食

寧願佢地食窮我 好驚佢地會死

海邊執到好難得, 聽講落咸水會死

咩品種, 個殼生得好靚

可能就係食左零食唔肯食返主糧, 其實好多動物都會, 你可以照企硬d 淨餵龜糧, 餓佢一星期應該咩都食

好 等我聽日試下餓下佢哋先

試下買d 雜龜糧, 入面有主糧, 蝦乾, 乾蟲咁既野, 起碼一定可以比龜食既糧黎, 都好過比朱古力

草🐢🐢

唔該哂 過兩日就試下

我都係買呢隻 不過買綠色條
依家加咗價 要成100

我都係買綠色條個隻, 咁岩上網搵唔到圖, 因為我d 龜細, 綠條岩食d, 幼身d

我隻草龜無你個隻咁靚

我買65 不過係細size, 魚街買的

珍珠龜BB.... 無巴西龜咁惡但成日唔食野

瞓得好冧

如果真係好擔心
好想佢哋食返嘢嘅
咪加暖管同燈

我嗰隻淨係食龜糧 俾啲菜啊水果啊佢都唔食

一隻朋友俾，另一隻執返黎

都好d 最怕肺炎
佢ed要特別照顧
我屋企有二隻有隻都係呆D 我都係捉住佢慢慢餵
or同其他分開餵食 如果咪俾人食曬佢都仲係碌木咁

新買番黎2日都唔食野, 點算

琴日買左 已經用緊 想問對龜同人有咩要注意？
上網睇話對人嘅眼同皮膚唔好？ 請問你平時點set up? 燈罩要夠大/要搵野遮一遮，等人唔好直視到？因為屋企有老有少
岩岩開燈放左隻手埋去一陣 即刻紅左

當初換糧隻野成個禮拜唔食
最後餓到狗衝

有燈罩㗎嘛
教啱角度向曬台曬就得

希望佢唔會餓死因為佢好似好瘦...

冇病冇痛環境舒適佢慣左就食架啦

其實龜好襟捱
當然唔係叫你虐待佢
不過都唔使過分擔心
或者可能對環境無安全感唔敢食
都可能係有人望住就唔敢食
畀少少時間同空間佢啦

宜家隻龜非zoomed不食

準備緊養黃緣苗
有冇巴打解答下係咪用水苔做底材
屋企曬唔到陽光燈又應該點set

原來quote錯咗 自膠
我嗰兩隻食開mazuri
不過都唔太揀擇
乜都ok

請問佢前面算唔算翹殼？ 水浸過晒殼有凸

sorry 問左on9問題
但我買個燈罩好細
咁樣正唔正常？

我個燈罩咁細 係咪唔岩

細罩插uva 買個大罩插uvb冇咁殘眼

你係咪金魚街買嘅？
個大罩大概幾錢到

係呀 或者你上魚佬/稀鰭望下 幾錢我唔記得啦 應該都係百零蚊左右

佢而家連龜糧都唔食一日10粒都唔知得唔得

你喂開咩

盾臂🐢🐢

我家的大寶同細寶

入黎放低你隻龜 2